# VRLA

geralemtne não é bom descarregar até o fim, dminui a vida util; só descarregar até no maximo 30% +- triplica a vida útil em termos de ciclo de descarga, por exemplo:

![https://s3.us-west-2.amazonaws.com/secure.notion-static.com/b7b4ec9d-e95e-4422-9619-ae2703a510bc/Untitled.png?X-Amz-Algorithm=AWS4-HMAC-SHA256&X-Amz-Credential=AKIAT73L2G45O3KS52Y5%2F20210430%2Fus-west-2%2Fs3%2Faws4_request&X-Amz-Date=20210430T004559Z&X-Amz-Expires=86400&X-Amz-Signature=9c44ab90acb839bc132cd48bb63e3b59d65937f4435857e427435e4933ce27a1&X-Amz-SignedHeaders=host&response-content-disposition=filename%20%3D%22Untitled.png%22](Images - Armazenamento de energia/Untitled.png)

# Supercapacitores

?

# Carregamento de baterias

* é basicamente uma fonte CC, que segue uma curva de carga ideal para 